【龍頭寶座岌岌可危?!】為保市佔進行三次調價 Intel 處理器 7 折優惠留住大客戶「芳心」

一直以來，Intel 與 AMD 在 CPU 市佔大戰總是前者獲勝。不過，AMD 更低價格和更高性能的 CPU 策略在最近一兩年給 Intel 帶來了不小的競爭壓力，特別是在 CPU 市場再次迎來強勁需求的時候，Intel 不得不更加重視競爭對手，在 10 月份發佈的新一代
Core X 系列更罕有地以「大減價」的方式吸引用家，CPU 價格降幅最高可達 50%，這意味著 Intel 與 AMD 開啟了 CPU 的價格戰，在這一輪的價格戰中獲益的當然係一眾開發者及消費級用家。

除了對手 AMD 以「性價比」的方式強搶市佔之外，Intel 自身亦有問題要解決，難題在於 CPU 的架構、工藝調整進度更慢，10nm 工藝雖說今年量產了，但是高性能的桌面、伺服器領域還得等到明年，今年及明年上半年已然要靠 14nm 工藝打天下，性能潛力差不多挖掘完了，最多 28 核心的 Xeon 面對 AMD 的 64 核心的 EPYC 已經沒什麼勝算。

AMD 今年推出了 7nm Zen2 架構的桌面及伺服器處理器，明年還會有 7nm+工藝的 Zen3 處理器，在工藝節點上超過了 Intel，能效也超過了 Intel，這在 CPU 市場給 Intel 增加了壓力。在 Intel 的第二季度收益中，Intel 首席執行官 Bob Sean 承認失去了一些 CPU 市場份額，他將這種損失歸結為缺貨，但分析人士認為，AMD 的競爭也是原因之一。

Intel 終於採取的降價措施，正式確認它正在與 AMD 展開 CPU 戰爭，Intel 將代號為 Cascade Lake 的 X 系列 CPU 的價格最高降低了 50% 或 1,000 美元。如此大的降價幅度將影響其利潤率，但也有助於其增加出貨量。

▲瑞穗分析師 Vijay Rakesh 最新的報告

在性能及核心數目上都沒有太大優勢的情況下，留給 Intel 的就只有降價這條路了，儘管 11 月份的官方售價列表上沒有任何價格鬆動的跡象，但是瑞穗分析師 Vijay Rakesh 在最新報告中指出，Intel 過去 3-4 個月中已經針對今年的 Cascade Lake 伺服器處理器進行三次調價了。

根據這個報告，Intel 針對超大規模購買的美國客戶給出了相當高的折扣，算下來差不多有 25-30% 的優惠。

Intel Cascade Lake 架構伺服器處理器相比上代的 Skylake 能夠提供多達 2 倍核心（Cascade Lake-AP 有 48 核、56 核膠水封裝的設計）、1.5 倍的內存容量，性能也高了10-40%，原本定價比 Skylake 架構的高出了50-70%，但是瑞穗分析師稱 Q2/Q3 季度中Intel 已經降價 10-25%。

總之，在降價這件事上 Intel 雖然名義上沒做價格調整，但是針對大客戶已經開始激進地打折了，價格已經三次下調了，儘管這樣做肯定會影響 Intel 的利潤，但是保住 CPU 市場份額也很重要，不然客戶都要被「AMD」挖走了。

至於消費級市場上，雖然這個市場上 HEDT 發燒級處理器出貨量不足 1%，但是今年 Intel 也將價格下調了 50%，其中 Core i9-10980XE 從去年的 1979 美元定價水平直降到了 979 美元，完全讓出了 1000 美元以上的市場給 AMD。

到明年，AMD 還會有 7nm+ 工藝的 Zen3 處理器，副總裁在最新的採訪中強烈暗示 Zen3 架構的 IPC 性能會有明顯提升，有了給力的產品之後，AMD 這種極富主動性的進攻姿態恐怕不會讓 Intel 好過。

AMD YES!!!

thanks AMD